
---
title: "cook | 鸡胸肉之鸡丝凉面"
date: 2022-03-14T10:59:46+08:00
tags: ["cook"]
keywords: []
description: "肉末茄子下饭"
slug: ""
---
# 鸡丝凉面
~ 参考


-  [有细节的街头风味鸡丝凉面](https://mp.weixin.qq.com/s/O2J6ZkLM_UyYu03Y7jZE1w)

- [视频菜谱 | 料足足滋味也足足的鸡丝凉面](https://mp.weixin.qq.com/s/-RDfv7aKT-0GFgBZC4F7CQ)

## 经验
- 凉面： 两个人吃，1 块半的凉面 即可；这次弄太多了；
- 凉面煮太久，绵了；因为是熟面，烫一下即可
- 黄瓜丝加得早，失去了脆感；黄瓜花生应该最后加
- 金针菇应该沥干
- 鸡胸肉应该再切薄点
- 凉拌汁：没加蒜水，是最大错；汁里加水，第二大错

## 正确示范
```
原料：


* 碱面三两（如果用手擀面也可以，但是碱面本身是熟的，手擀面需要事先煮熟）；

* 煮熟的鸡胸肉一小块，拆成细丝；

* 黄瓜半根切细丝，胡萝卜半个切细丝并事先焯熟；

* 生花生一小把，切碎备用；

* 蒜水配料：白醋一瓷勺，蒜头两颗拍碎；

* 生抽、老抽、香醋各一汤匙（有生抽和腐乳汁我就没有再放盐）；

* 辣椒油看个人口味用1~2汤匙；

* 香油少许；
```
- 把切碎的蒜头用白醋泡上，得到一碗蒜水，凉面里面可以把蒜末和蒜水一起加进去 — 提前一晚做都可以，蒜水要稍微泡久一点味道才足；
- 先拌好鸡丝和凉面，直接加调料
- 最后加黄瓜丝和花生

## Changlog
- 2022-03-14 Mon. first try


